\section{CONCLUSIONES} 
		
\begin{enumerate}[1.]
	\item El Departamento de Recursos Humanos requiere ocultar ciertos datos de la tabla EMPLOYEES, Ellos necesitan una vista llamada VW\_Empleados, que contenga los campos ID del Empleado, Nombres e ID del Departamento.
	\item Utilizando la vista anterior crear un reporte que muestre los nombres y departamentos a los cuales
pertenecen los empleados.
	\item El departamento 50 requiere acceso a los datos de los empleados. Generar una vista llamada VW\_Dept50, que contenga las columnas ID del Empleado, Apellidos e ID del Departamento de los empleados del departamento 50. Etiquetar las columnas como EmpNo, Empleado y DeptNo. Por razones de seguridad no se debe permitir a los empleados ser reasignados a otros departamentos.
	\item Probar la vista, tratando de reasignar al empleado Matos al departamento 80.
	\item Se requiere crear una secuencia que será utilizada en la Llave Primaria de la tabla Departamentos (tabla creada en la práctica anterior). La secuencia deberá iniciar con el valor 200 y terminar en el valor 1000, asimismo deberá incrementarse en 10 cada vez que se requiera. Nombrar la secuencia SEQ\_Departamentos\_ID.
	\item Para probar la secuencia, adicionar dos registros a la tabla Departamentos, Educación y Administración. Verificar la adición.
	\item Crear un índice no único en la columna NOMBRE de la tabla Departamentos.
	\item Crear un sinónimo para la tabla EMPLOYEES con el nombre EMP.

\item El uso adecuado de las herramientas que la inteligencia de negocios puede marcar una gran diferencia entre una empresa que logra el crecimiento y una que no lo hace, entre un servicio al cliente de excelencia o uno deficiente, entre un manejo de inventarios eficiente y la pérdida de dinero y recursos, entre el éxito o fracaso de una organización.

\item La tecnología es un aliado para ayudar a las empresas a lograr el crecimiento y rentabilidad esperadas, la combinación del ERP adecuado para tu organización y los beneficios de la inteligencia de negocios son el complemento perfecto para que lleves a tu empresa a niveles más altos de productividad y rentabilidad a través de la toma de decisiones informada y la ejecución de acciones oportunas y bien dirigidas.
\end{enumerate}

