\section{INTRODUCCION} 

En los \'ultimos años, las organizaciones han recurrido cada vez mas a soluciones de software avanzadas para administrar las cargas de trabajo, mantener la rentabilidad y asegurar la competitividad dentro de sus respectivas industrias. Si bien hay varias opciones disponibles, las herramientas de inteligencia de negocios (BI) y las herramientas de an\'alisis de negocios (BA) son posiblemente las soluciones de administraci\'on de datos mas implementadas. Los analistas de negocios y los compradores de software a menudo preguntan cuáles son las diferencias clave entre la inteligencia de negocios y los análisis de negocios.

Las soluciones de inteligencia empresarial se encuentran entre las herramientas de administraci\'on de datos mas valiosas disponibles. Las soluciones de BI recopilan y analizan datos actuales y procesables con el fin de proporcionar información para mejorar las operaciones comerciales. ¿Est\'a buscando formas de entender mejor sus operaciones comerciales? ¿Qu\'e hay de descubrir puntos de dolor en sus flujos de trabajo? ¿Qu\'e hay de analizar grandes conjuntos de datos para obtener información valiosa? Necesita una solución de inteligencia de negocios.

El software de an\'alisis de negocios es un niño o padre (dependiendo de a qui\'en le pregunte) de la categor\'ia de inteligencia empresarial. Al igual que BI, se utiliza principalmente para analizar datos hist\'oricos, pero con la intención de predecir las tendencias de negocios. Por lo general, también tiene un ojo hacia la mejora y la preparación para el cambio.